【榮光】曾表明只招待香港人 光榮冰室：平機會來電稱或起訴

新型冠狀病毒疫情肆虐，不少商戶因擔心受疫情波及，於近月陸續宣佈措施，部分餐廳更表示只招待香港客人、本地居民等。其中餐廳「光榮冰室」早前宣佈只招待香港人，落單時只限粵話及英語，惟餐廳今日於facebook發帖，指收到平機會來電，稱不能只招待某種人或不招待某種人，稱或會被起訴。《Xianggang01》正向平機會查詢事件。

執業大律師陸偉雄認為餐廳做法有明顯種族歧視成分，又指留意到最近有不少商戶均有類似聲明如「需接受隔離的內地人士暫不招待」等，店舖可解釋做法為公眾衛生、防止疫情散播，用字上歧視成分未有如光榮冰室明顯及突出，但光榮冰室聲明中則未有表明做法是有何目的，如其後方解釋是與預防疫情有關，或會令人感覺牽強。

光榮冰室分店晚上貼出告示，指「本店職員只懂廣東話，亦不會解釋餐牌」。

餐廳「光榮冰室」今日於fb專頁「光榮飲食」發文表示，收到平機會電話稱餐廳不能只招待某種人或不招待某種人，指餐廳或會被起訴。

專頁帖文指已和各區經理商討，聲稱「我哋咁啱全部伙記都唔識講普通話，更加唔識用普通話解釋餐牌」，故即日開始職員落單只能用廣東話，亦不會解釋餐牌意思。該專頁於上月底曾發文指，即日起只招待香港人，落單時只限粵話及英語，操普通話一概暫不招待，但指台灣朋友除外。

大律師：有明顯種族歧視成分

執業大律師陸偉雄認為，餐廳表明只招待香港人、操普通話不招待但台灣人除外的做法，有明顯針對國內人士的種族歧視成分，陸偉雄指留意到最近有不少商戶均有類似聲明，但當中部分有註明如「需接受隔離的內地人士暫不招待」等，陸指出雖然有關說法都是不應該，但店舖可解釋做法為公眾衛生、防止疫情散播，用字上歧視成分未有如光榮冰室明顯及突出。對於有關說法會否構成歧視，陸偉雄表示要視乎店舖是否有合理辯解，控方進行檢控及法官審理時均會考慮有關辯解，但於光榮冰室的個案上，其聲明未有表明做法是有何目的，如其後方解釋是與預防疫情有關，或會令人感覺牽強。

陸偉雄又認為，平機會致電餐廳的行動是善意，因平機會可以不作警告直接檢控，而如餐廳於受警告過後更改有關告示，平機會可考慮不作檢控，即使假設平機會仍作檢控，餐廳亦可以以法律意識薄弱，於會方警告後已更正為求情理由。而於反修例風波後，有店舖會表明不招待如警員等不同職業的客人，陸偉雄指職業其實可構成歧視，但認為不論「藍店」及「黃店」都有類似的情況，其目的是涉及政治意圖多於干犯歧視，類似情況需要較多證據支持。

https://www.hk01.com/突發/435212/武漢肺炎-曾表明只招待香港人-光榮冰室-平機會來電稱或起訴

唔好意思 阻一阻大家

反藍屍youtubers洗腦戰線需要你地！！
有巴打整理左一堆俾長輩易入口少少既黃youtubers(有啲黃絲形象無咁強烈既明星可能可以引到佢地睇)
麻煩各位巴絲用阿爸阿媽手機subscribe哂依堆人然後瘋狂撳
YouTube就會之後繼續彈依啲人既片出黎
或者我哋平時幫手睇下like下推到佢哋上熱門又賺到廣告錢

(最好就打機嘅時候開住佢地啲片再mute,幫佢哋刷下views，跟手熄埋ad block比佢哋賺下廣告錢都得)

黃偉民易經講堂

梁芷珊Canny Leung

黃喜隨喜遇見

李婉華住加女人 CanWomen

悶透社gumboringer

Victor Ng Ming Tak

城寨singjai

張堅庭comma

老蕭memehongkong

徐時論TsuisTalk

Gavinchiu趙氏讀書生活

毛記電視

RTHK 香港電台

啤梨晚報

MyRadio Hong Kong

高清本土台

吳志森ng sam

李慧玲

升旗易得道

志森與志豪

商業電台 Hong Kong Toolbar

香江望神州

D100

Stormtrooper白兵

唔做生意都唔得？

不知所謂
平機會呢d歧視本地人嘅組織幾時執笠

將menu全部價錢加個零
然後整個優惠香港人食飯一折

識玩緊係寫:
受疫情影響，為免增加病毒傳染機會，任何已確診武漢肺炎多於500之國家及地區，均暫不招待。以減低疫情在本地爆發的機會。

所以話香港人真係4等人
蝗蟲歧視就得得得
我地就要拉要告要被自殺

三星身份證 +叫一次口號 打一折

平機會將香港視作民族搞港獨

平機會係咪姐係話
香港人同中國係兩個種族？

餐廳表明只招待香港人、操普通話不招待但台灣人除外的做法，有明顯針對國內人士的種族歧視成分

原來香港台灣同大陸人係唔同種族

當香港班大愛撚左膠撚仲話派口罩俾藍絲廢老，班藍絲畜牲已經不停攻擊黃色經濟圈

佢唔應該寫普通話除外，因為台灣講既係“國語”，中國先講“普通話”

自膠，唔應該寫台灣除外

依家係咪做生意揀客都要管？自由市場就唔應該管！

港人港地
限奶令
零雙非

是咪會告埋689&香港政府

平機會申請裝修高溫消毒已獲不反對通知書

柒婆係用平機會去打壓黃色經濟圈

玩大d

標價貴1000

香港人平1000

之前書展都歧視香港人啦

店舖唔接待某啲客人，係不需理由。咪聽「大律師」鳩噏。

DLLM 我星期一打去平機會問下
某大商場用支那銀聯咭有折，係咪歧視先！

比平機會咁講歧視唔同種族嘅人有咩唔好?
實激到班支那人扎扎跳

最唔公平就係平機會

原來我地係漢族
支那人唔係
咁又係 個個都係講滿州語 點會係漢族

推

想問問平機會
普教中 算唔算種族歧視

Push

只招待香港人點會構成種族歧視？

任何種族既人都有機會係香港人

如果會既，咁港人港地呀，派6000蚊呢啲全部中晒啦

我想講香港唔少高級餐廳細佬仔係唔入得
餐廳dress code
Lady's Night
學生餐果啲又點計
長者卡有優惠
老麥嘅媽咪會 又係政治不正確 強化性別角色/家庭岡位定型

平機會 你玩嘢吓嘛? 我同你遂間遂樣慢慢玩

你香港政府宜家唔係歧視緊武漢人？

無得告
因為種族歧視條例真係要係唔同種族
除非佢承認香港同支那人係唔同種族

我覺得好好玩
大把野玩

仲有平等機會係講緊工作機會或者福利果d公共服務野
唔係講一間餐廳比唔比你入

D&G

改成派籌 講普通話排一條永遠唔叫既隊

2008年種族歧視條例立法文件：
9. 據該份諮詢文件所載，政府認為內地新移民並非自成一個種族，因此，內地新移民如因其新移民的身份而受歧視，不屬種族歧視行為。

收鳩皮啦平機會

陸偉雄將講普通話的非台灣人同大陸人劃等號先係歧視。

"歡迎香港人台灣人澳門人光顧"

唔識講普通話所以唔接待講普通話既中國人有乜問題

咪係

所以根本唔撚洗理

你岩

Ching有料

平機會歧視新移民唔係香港人

樓主Pin呢個

咁做優惠囉
永久居民有特惠餐
唔係就遊客餐兼加九服務費

如要入內用善，請先大叫天滅中共全黨死清光，坐低叫野食前叫黑警死全家死完爸爸再死媽媽，可以有半價優惠

歧視又點？
釘牌？

只招待會員，申請會員時出示身分證並同店員講「我想申請會員（廣東話）」

即係香港民族歧視中國民族
大律師港獨了嗎

好想佢告
咁就證明香港同支那唔同種族

平機會同大律師都係港獨份子

正解

支銀唔請香港人就無事

mark up 100%
寫 <支持推廣 廣東話文化同港色英文> 就正常價返

個律師同平機會靠嚇可以唔使理，香港歧視條例得四條，殘疾歧視、性別歧視、種族歧視、家庭崗位歧視，唔招待黑警，犯咗邊條？我就未聽過職業歧視。唔招待大劣人構成種族歧視就更加係笑話，種族歧視講緊嘅係例如你招待白人唔招待黑人，咁就係種族歧視。平機會而家話可能違反種族歧視，係咪暗示香港人同大劣人係兩個唔同種族？乜大家唔係都係黃種人咩

咁圖書館剩係借書俾有身分證嘅人係咪又告得？

光榮抵食呀 戴罩平$5

員工唔識聽唔識講當然唔招待啦，冇歧視，唔過平機會岐視員工？

咁只招待會員既餐廳都係岐視非會員，員工餐廳都係岐視非員工，咁一次過起訴哂全部啦

醫院d餐廳有員工價算唔算歧視病人

嗰陣週一鑊想搞嚟制止歧視新移民已經知啦，除非佢認大陸喱係唔同種族，但政治正確呢4隻字困死咗佢

國內、國外，內外有別？香港=國外？

家庭崗位歧視

上次香港政府用水警輪接走國內學生而唔接香港學生，算唔算歧視？

國咩語，你又唔係中華民國人
日本人都叫佢哋嘅語言做國文
係中華民國國語，唔係國語

以前有人投訴多數都話「無相關條例」不了了之。平機會網頁從來搵唔到歧視定義係乜。

政府派錢我冇份都係歧視啊屌你老母

回力鏢？

多於100啦

真係好垃圾

連登：大量五毛警犬帶風向，佢地由一批呃左大量正評嘅ac配合p牌ac從討論中帶風去達到佢地想的目的

（Eg.回憶小子 / 瀧野由美仔 / 一鋪過 ）唔該大家用起底功能係要睇返6-12月嘅post

現階段目的應該係想搞衰黃色經濟圈
(eg.抹黑立場記者同黃店嘅post)

大家知唔知點還擊？？？
死都唔割，同埋保持要求fc嘅心態

好心啦平機會
人哋唔招呼你做你生意就咪死lur啦
你未去食吉野加囉

執7左佢喇平機會

星期一平機會一定爆email

佢唔會夠膽玩大佢
政治不正確

睇唔起佢哋啫 無歧視呀

平機會：我要港獨

好呀 支持平機會政治不正確

在現時的法律條文下，由於港人與內地人都是華人，屬同一種族，所以該等侮辱或滋擾的言論和行為根本算不上歧視，平機會連介入的空間都沒有。

現時《種族歧視條例》對「種族」的定義是「種族、膚色、世系、民族或人種」。該條例（第8（2）及（3）條）更清楚列明，國籍、公民身份、香港居民或相關身份等則不屬保障範疇。換言之，現時的法律條文根本無法處理港人對內地人的侮辱或滋擾行為。

2016年嘅

平機會又想重推2014年修例將大劣人變特權階級

咁之前黑衫唔招待(歧視衣著)
衣衫不整唔招待(歧視衣著)
帶動物者不准內進(歧視動物)
想問平雞會呢D又咩玩法呢?

Ladies night之前告過，入稟人勝訴

啲狗到而家仲鬧緊我地曱甴，哩一範又關唔關平機會事？

半島酒店樓上唔比小朋友入又告左未

種族歧視？
即平機會承認香港人同支那狗不同種

自由市場呀屌你

其他國家封關，係咪要告佢地歧視中國人

係，呢個係平機會自己講既
我去過平機會既talk
有個大陸人話，香港人成日話佢地係蝗蟲
可唔可以告佢地種族歧視
平機會既答案都係唔可以

平機會食屎啦
奶共奶上腦

好明顯啦

政府唔係話大家都係中國人咩
平機會起訴嘅話即係刻意將香港人同中國人區分出嚟
即係搞港獨

起訴之後呢？
香港個平等機制咁落後
驚西咩

淨係招待持有香港身份證人士得唔得，排口罩都係咁，無理由開鋪唔得

香港政府唔係成日話香港人就係支那人咩？
咁點算種族歧視呀？
莫非平機會想話香港人同支那人不同種族？

根本喺香港歧視支那人係最好玩
又得香港人民心
平機會又吹你唔撚漲
除非佢帶頭政治不正確
話支那人並非同一種族

而家唔歧視
唔通留返拜山嗰陣咩

冇記錯平機會好耐之前講過支那香港人係同種
岐視唔到喎

推呢個

之前好似都係拗過呢樣野
最後乜都做唔到

要告首先要承認香港民族論

係
所以平機會廢的

香港仲有法治 唔驚

唔識講普通話，招呼得唔好又搵消委會

大大力推！！！

好無聊既控告

平基會唔話你垃圾，港獨，極權，對唔住全世界

呢單因為被告唔出現 都無審過

同一種族 無歧視呢樣野

叫佢告左政府港人港地先 唔係就收皮死埋一邊

Klook大撚把案例只比支那人特別優惠

告條鐵咩，根本就無權去做，想嚇下佢啫

台灣普通話同大陸口音唔同
無人聽得明北佬有幾出奇

陸偉雄on99 善你老母意 因為檢控唔到 靠嚇

咁一間鋪頭用簡體唔用繁體係咪歧視唔識簡體字種族嘅人，繁咪可以投訴？

所以佢先要打電話
唔係一早告柒左？

只招待會員

真心onlun9
Barber shop都會唔招待女人，
歧視女人？
日本好多貼紙相地方都唔招待單獨既男人，
歧視男人？
岀名老餐廳只招待熟客同VIP
要經某高級洒店先可以book位，
歧視窮人？
DKLM做生意無自由揀做邊個生意既咩，
係咪有病嫁？！
唔通要迫我服務你？on9？

而家口罩間間都話只賣比有香港身份證既人
咁係未犯法呀?

點樣種族歧視，又話大家都同出一源？

做咩你哋全部好似冇睇過呢個post咁嘅

平機會搞鳩光榮冰室，咁當年你做乜放生D&G？

加價十倍 香港人優惠一折 有冇得諗？

香港係咪唯一一個只可以歧視本土居民既地方？

以為香港人唔記得D&G事件？

陸偉雄

歧咩視
商業行為喎
好似舖頭有權唔收一千蚊紙或唔收硬幣咁
交易雙方有權決定交易方式

我真係想睇點判

唔會告得入嫁
所以咪唯有打電話兇

仆街啦平機會
記得幾年前書展，大陸人去會平d，香港人去貴d
呢種唔係歧視？

轉寫只招待香港人

嚇鬼咩，仆街正苦！

唔怪得優先賣比醫護都會比人告去ICAC啦
我做邊個生意關你叉事咩

一檢控即刻一齊玩鳩平機會

告到你告左啦，會咁撚多嗲？

同啲撚樣講港獨犯法一樣，犯左邊條又講唔撚出

平機會歧視香港人

平機會支持香港民族主義

人畜分開ok?

咁又唔係,有機會可以告歧視

但佢話'種族歧視',因為佢要同化,
所以法律改到排支那狗係唔計入歧視

疫情嚴重為顧客安心又唔比
平時又唔見咁勤力
成個大陸依家夠歧視緊武漢啦

近排興鬧人炒口罩
通常都情緒激動到仆街
同之前d口罩post完全唔同

我鍾意做咩人生意都要管？ 弱智

有法例罰歧視？

講真 光榮真係玩得蠢

冇犯法幾蠢都得啦

一定有犯
其實就算你寫請清潔女工都係犯法
歧視條例好嚴的

平機會自己都話內地人同香港人同屬華人
歧視內地人唔算種族歧視

比佢告到都幾抵

大律師結辯：顯而易見 中國 香港同台灣係三個種族

牽強咗啲

告條撚咩
條例係當香港人同班大陸狗都係華人唔計歧視
平機會係咪想搞港獨

2008年種族歧視條例立法文件：
9. 據該份諮詢文件所載，政府認為內地新移民並非自成一個種族，因此，內地新移民如因其新移民的身份而受歧視，不屬種族歧視行為。

在現時的法律條文下，由於港人與內地人都是華人，屬同一種族，所以該等侮辱或滋擾的言論和行為根本算不上歧視，平機會連介入的空間都沒有。

現時《種族歧視條例》對「種族」的定義是「種族、膚色、世系、民族或人種」。該條例（第8（2）及（3）條）更清楚列明，國籍、公民身份、香港居民或相關身份等則不屬保障範疇。換言之，現時的法律條文根本無法處理港人對內地人的侮辱或滋擾行為。

香港都有確診喎

改做國家咪得

同請秘書一樣，你自己掉哂唔係後生女既cv就吹你唔漲，但寫到明年齡/性別之類條件貼出街就有機會比人告

咁閒人同狗 算唔算歧視

書展

所以理撚得佢

咁D&G件事呢 垃圾平機會